有冇人覺得日本四字熟語好型？

四字熟語即係四個漢字組成嘅常用語類似我地嘅成語
一期一会
一騎当千
五里霧中
七転八起
百鬼夜行
風林火山
明鏡止水
花鳥風月
晴耕雨読
国士無双
絶体絶命
波瀾万丈
悪戦苦闘

就算唔知其意 一眼望落去都覺得型
唔好屌我係殘體 呢啲係日文漢字 要用睇日文心態去睇成個觀感就fit晒喇!
有冇人有啲覺型嘅日本四字熟語分享下

父目前犯

不嬲政治冷感 但見住政府咁急推
就知擺明推香港人去死 想幫人手推一推
想大家都一齊關注下 香港仲有得救嫁
大家都幫忙 copy下

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條（需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由

時間靜止

夫目前犯

一生懸命

好鐘意 有象無象 同 花鳥風月

一陣又有盲反支那字

千客万來

你堆字有啲係中文轉過去。。。

最型一定係「天地無用」

夜露死苦

悪戦苦闘 同 明鏡止水
最鍾意呢兩個 尤其係明鏡止水

一生懸命
全身全霊

五里霧中, 明鏡止水, 國士無雙呢D唔係日本人作架喎

唔理佢地啦 講明係日文漢字都要屌都冇法

風林火山喎⋯⋯

日本仔痾個屎都香D

神羅天征
萬像天引

喧嘩上等

生涯現役

三上悠亞

國士無雙係點用

夜勤病棟

生涯無悔

我楽苦多

森羅万象

問答無用

不過好多都係中文度搵到典故

中出解禁

唔明香港人點解咁撚崇日

無顏之月

打牌用

我地要用睇日文心態去睇就覺得好型

日本書道寫出來幾型

地爆天星

真剣勝負

毘沙門天

真性中出

十人十色

屌你老母

想食宵夜

愛羅武勇

seed or ??

一泊二日

國士無雙唔係蕭何贊韓信嗰陣時用咩
利申 睇中華一番學 可能錯

中出即飛

崇日撚唔好咁癲啦呢d全部都係古中國傳過去
國士無雙 已經係史記有啦 西漢果時日本應該仲係一堆野人

搏盡無悔

愛死照流

本身中文以至中華文化就博大精深
係俾共產黨摧殘，竟然要靠日本繼承
真正禮失求諸野

尾上若葉

透明人間

信數與蕭何語，何奇之。至南鄭，諸將行道亡者數十人，信度何等已數言上，上不我用，即亡。何聞信亡，不及以聞，自追之。人有言上曰：「丞相何亡。」上大怒，如失左右手。居一二日，何來謁上，上且怒且喜，罵何曰：「若亡，何也？」何曰：「臣不敢亡也，臣追亡者。」上曰：「若所追者誰？」何曰：「韓信也。」上復罵曰：「諸將亡者以十數，公無所追；追信，詐也。」何曰：「諸將易得耳。至如信者，國士無雙。王必欲長王漢中，無所事信；必欲爭天下，非信無所與計事者。顧王策安所決耳。」王曰：「吾亦欲東耳，安能鬱鬱久居此乎？」何曰：「王計必欲東，能用信，信即留；不能用，信終亡耳。」王曰：「吾為公以為將。」何曰：「雖為將，信必不留。」王曰：「以為大將。」何曰：「幸甚。」於是王欲召信拜之。何曰：「王素慢無禮，今拜大將如呼小兒耳，此乃信所以去也。王必欲拜之，擇良日，齋戒，設壇場，具禮，乃可耳。」王許之。諸將皆喜，人人各自以為得大將。至拜大將，乃韓信也，一軍皆驚。

合縁奇縁

焼肉定食

故兵以詐立，以利動，以分合為變者也。故其疾如風，其徐如林，侵掠如火，不動如山，難知如陰，動如雷震。掠鄉分衆，廓地分利，懸權而動。先知迂直之計者勝，此軍爭之法也。

13么

国士無雙，明鏡止水
都係中國成語

你識唔識架?

可唔可以解釋下用日文心態同用中文心態睇有咩具體分別？

我username

搵人幫手檢舉條仆街啦
成段嘢都無講想點做
炒到咁熱仲有咩人唔知件事
成段嘢一啲建設性都冇
仲要個個PO都要留同一段留言
咁你講嚟做乜

絕對領域

一騎当千
出自《後漢書.光武帝紀》。
昆陽之戰，一騎當千。

明鏡止水
《莊子·德充符》：
人莫鑒於流水，而鑒於止水，唯止能止眾止。
明·陸樹聲 - 《清署筆談》：『明鏡止水』
心如明鏡，不可以塵之也；又如止水，不可以波之也。

好似都唔係日本四字詞嚟喎…

如果睇字態嘅話
用毛筆寫應該都係一樣咁型
只能夠話呢類四字詞喺年輕人間愈嚟愈少用
實屬可惜

月中出道

中國：一戴一露

就算日本人都唔會日常用啦講真

有啲好中二病

都係但係我唔明咩叫用睇日文心態睇呢啲字
btw家下呢個時勢都好難用到一騎當千
明鏡止水風花雪月呢類就仲算多人用嘅

點少得最受歡迎嘅

完全無料

係呀 係好多都係中國傳過去
但係呢啲字用係日本產品好似印喺清酒上面 好型

三國無雙

型爆

天地乖離

秒

日文心態 = 型
中文心態 = 思考個意思

全部都好有意境

健康第一

鬼畜輪姦

收撚皮啦屌你老母
中國傳過去又點撚樣呀
中國千幾年前從過去嘅嘢到到今日
而家係日本啲人用得多定支那人用得多呀？
其他國家傳過去嘅嘢就唔可以係自己嘅文化？
中國嗰啲字又係唔撚係好似日本熟語咁讀啊屌
你祖宗十八代都話自己係中國人，你就係中國人咩on9
屌

咩無講
咪講咗星期六立法會

明鏡唔係高達terms嚟咩

國士無雙 中國四字成語黎
原文出自《史記·淮陰侯列傳》「諸將易得耳；至如信者，國士無雙」，意指為國家獨一無二的人才。
)

即係當藝術字體去睇 唔晒思考背後意思就有種好簡單型嘅喺度
好似香港街名咁唔好理佢背後意思一見望落去同讀落好聽好型
詩歌舞街,浣紗街,歌賦街...大概係咁..

咁所以呢
有邊個唔撚知
講完，我睇完，哦，咁所以呢？
想點做又唔撚講
咁有閪用？
仲要個個PO都係一模一樣
俾啲建設性好唔好

我以為真係日本發明先既
原來係中國四字成語黎

係喇係喇，咩都係中國啦
日本人自己吸收文化，千幾年發酵壯大呢啲漢字
令到個字啲人一見到都係學日文讀咗先，仲未夠影響力？
中國自己係咁破壞自己文化，閹割咗幾多古文字
都係計中國贏

日本好多野都係中國中原搬過去
可惜以架中文比土共毒害
得日本保留咗好多文化

我陳述事實點解會比你當咗做係中國贏？

無印良品

天下布武

國士無雙 中國四字成語黎

topic都唔係講緊呢樣嘢，啲支那仔係要出嚟claim係中國嘢

講真，其實而家係日本人發揚古中國文化
唐宋在日本

係中國成語又點吖
中文圈入面都好少人用唔好話口講用喺文章都少啦
"國士無雙" 反而畀架仔用喺商品度仲多

咁你想點 你係咪大老闆
咪咁自我中心好無

無碼中出

自業自得
喧嘩上等

其實真心型

亭主關白
表裏比興

係 夫...

唔知啦
好過支那仔，唔痾屎，都係臭的

Topic話緊呢個字係日本四字熟語，
我話呢個字源頭係中國漢朝出現，
點樣唔關topic事？
討論兩句就話人係支那仔，
閣下都幾叻叻豬

歌鳥風月

國家安康 君臣豐樂

真
唐納豆，唐手道，
連平安京都係抄咗成個長安黎起

人哋係個講日本熟語嘅post問點用一個日本熟語
你就叻唔切出嚟幫支那含撚，仲要整粒膠回人
好難唔當ching係支那仔喎，支那仔

咁咪搵啲真係日本仔自創嘅出黎囉

呢隻字我打牌會用

野外露出

鏡花水月

追左咁耐，都無人解釋國士無雙係日文點解。

其實等於日本麻將嘅「十三幺」（全部單隻，除左對眼，所以無雙）

其實有好多所謂四字詞係中文無解。

例如「夜露死苦」，其實等於よろしく（yoroshiku，請多關照）嘅諧音。中文應該夜露死苦無解啦？

「喧嘩上等」けんかじょうとう)kenka zyoutou
（鬧交第一）

愛羅武勇 走死走命 全國制霸 極惡非道 不俱戴天 毘沙門天 死無愚流

好多都係日本暴走族入面出現詞語

我估樓主係想講呢啲

欲求不滿

放題,課金,天婦羅,親子,人氣,經濟,新聞,投資,科學,自由.....

四六時中

原來係崇日撚

高橋聖子 水咲羅拉我仲熟

你老母幫我含撚就差唔多
陳述事實都話我幫支那含撚，
支那仔前支那仔後，洗唔洗查族譜睇閣下屋企係第幾代走難落黎啊？
小弟四代全家香港居民，你就正宗支那仔喇，
仲有，ching你老母咩，
死翻香討喇戇鳩仔，稱呼都未識分。

正正堂堂

口內発射

我個名都係之前見有日本仔用先識

三生報国 算唔算？

馬鹿野郎

長崎良美

ZA · WARUDO

係七生

On9仔黎
唔使理

既然係學術台 我順便解釋埋呢兩個詞點解啦

亭主關白：
亭主：主人，丈夫的意思。關白：日本朝廷文官之首。
後引申為（尤其是丈夫對妻子或家人的）大男人主義。

表裏比興：
形容人表裏不一，卑鄙無恥，亦有老奸巨猾之意。
描述日本戰國時代軍閥，真田昌幸的詞語。
西軍領袖石田三成以此描述昌幸的為人。昌幸憑其謀略先後侍奉又背叛至少五位主人，而弱小的真田家周旋於強敵之間卻始終安然無恙，令不少勢力跌破眼鏡又暗自佩服。

想問埋點分熟語 成語？

講一個字點用講埋出處唔係好出奇姐
係佢粒膠串啲
同埋點解講古中國文化=奶共
從來唔覺得古中國=現代中國
利申，幾鍾意古中化，勁憎共產黨自毀長城

小事，
有人撩我屌鳩佢咪屌落去

日語“天地無用”的意思是“請勿倒置”。 日本的快遞等包裹上常寫有“天地無用”四個字。 由於從字面上很難判斷它的意思，一項日本的調查顯示，50%的日本人曾經錯誤地使用過這個詞，而10%的人則是連它的意思都不知道。 實際上，“天地無用”的意思是“請勿倒置”

梳！小弟下次用少啲膠，
廢事踩親人條尾

屌你老母

請用日文心態欣賞

宜家係叫中共
以前都無中國呢個term
成語古語係中華文化 唔係中国文化

學術台post都有咁多假膠係到打咸濕用語懶係好笑

八紘一宇
武運長久

首歌幾好聽

顏射中出

藝術字體 =/ 字面意思
藝術字體係書法，係要逐粒字睇。
你所講嘅型，已經係講緊字面意思。

所以你自己前後矛盾咗

香港人心底裡個個都係崇日撚
喺香港食日本料理有架仔師父整嘅香港人都覺得好食啲,只要產品係MIJ香港人都覺得優質啲
唔好呃自己啦你心底裡都係崇日撚

正確來講我係崇優撚 好嘅野係要欣賞

無我夢中

堆字咪由係日本奈良時期引入中國唐風

石上三年

四秒合體

？

喂樓主，
你自己係咁諗咋，唔好覺得全香港都同你一樣諗法喎。
不過睇你打呢幾句野已經睇得出你平時所謂“崇優”嘅諗法，
“喺香港食日本料理有架仔師父整嘅香港人都覺得好食啲，
只要產品係MIJ香港人都覺得優質啲”

崇優定崇日，我諗大家心中有數

堆字咪由係日本奈良時期大量引入中國唐風個時引返黎

平日話大家都係中國人就負皮發爛渣
一有好嘢就認屎認屁認自己係中國人
共享民族榮譽

明明大陸連自己文字都唔撚要 仲好意思講自己文化點點點

但佢個意思唔型

講起日本熟語
太宰治句 人間失格
就真心型喇

屌你老母 如果唔知意思用日文心態欣賞係型架
屌你老母 喺我日常經常都用到 所以好快用咗中文心態
屌你老母 日本四字熟語是冇的

新垣結衣

佢話我崇日撚都係佢自己咁諗
喂 我唔係全部日本野都崇
係崇優定崇日有咩問題?

有死之榮，無生之辱

禁斷介護

自己讀書小唔識，咁都可以有得屌
中國近代係衰，但唔代表中國文代水平會低過日本
利申：極憎支那狗

身 寸 米 青

樓主又冇踩其他語言例如中國成語
咁人地覺得某d日本熟語好有型，以欣賞角度討論都要俾你話？
無啦啦發咩癲？

表裡一體

鐘意七生報国

アメリカ

ベトナム

人間失格呢個詞好撚正

一騎當千係咪即係一夫當關？？？

心頭滅却
一宿一飯

唉~ 我用錯當藝術字體去睇 OK?
其實我開呢個post 係好簡單好表面去睇日本四字熟語覺得型.
冇大家諗到咁深入又邊度來源又深層意思
純粹簡簡單單非常表面來睇覺得型 冇諗咁多野真係得個型字 即係中二病
好似睇變形金剛咁冇理佢劇情好唔好我就係覺得變身打鬥視覺上好型好睇
其實呢啲野好個人主觀 唔好咁執著喇

海釣地藏
服裝迷走
馬鹿脫皮
趣味在宅
俺松本潤

呢度學術台，你有你表面睇，
其他會員咪發表下意見，
唔係點叫討論區

如果有人紋呢四個字喺身都會覺得型
但成件事真係好FAIL

立入禁止

八方雲集

以呢個字去代表一生，
真係悲慘頹廢得黎又有種解脫咗嘅豁達

我正想打呢個 我好中意佢嘅意思

答辯無需
XX不要

地爆天星
神羅天征
萬象天引

問答無用

呢個都幾型，直接叫人收聲

一蓮托生

係吖 我係純粹表面欣賞
其他會員發表下意見 我都冇屌過人
我只係話唔好咁執著係咪中國傳過去 返返去我嘅原意大家分享覺得型嘅四字熟語
咁你地要著重來源屌 我都冇法

一球入魂

Sorry㩒錯負評
我正想講係中國成語

你覺得少人用係因為你身邊啲friend冇用或者你唔讀書姐

風林火山, 記得柯南有 2 集講過

睇黎你都幾執著比人屌來源呢下
擺得學術台就要有歸根究底嘅心態架喇
咪當知多樣野，無壞

崇倭狗可唔可以收下皮？
不停喺度講咩日本將四字熟語發揚光大
不停話咩中國冇曬呢啲咩四字熟詞
我想問你平時係咪唔會用四字成語
呢啲四字熟語根本就同成語差唔多
仲要其實大把人用緊你唔知道

黑暗聖經

国士無双哩個四字詞好似源自史記
但係我就肯定国士無双係日本麻雀嘅十三幺

可能有議員上連登呢

袖鎧一觸

(off topic)
問吓大家

天生萬物與人，人無一物與天，鬼神明明，自思自量

呢幾句型唔型？

係囉
佢要過都冇計架啦
唔通陪你出黎係立會前靜坐咁on9咩

韓信形容詞

你當我執著 OK
好似國士無雙咁開post前我已經google過睇到原文出處
咁我只不過喺日本四字熟語網揀咗啲我認為型出來

我原本想擺創意台費事變膠post先開呢度

好聽

好老實講 呢個post既回覆
十個cm有五個講淫野On 9野 三個係罵戰 得一兩個係真 / 有典故
我就覺得漢字傳到過去日本 人地用佢開枝散葉 我地應該覺得欣慰
唔係咩崇日咩禮失求諸野 而係漢字因此被賦予另一段生命
文字左為載體 如果本身意念係靚係 有内涵有意境
點解唔可以欣賞？

中文都好多
暗道陳倉
十面埋伏
山明水秀
一目十行
三三歸九

好多本身都係中文，好心就讀好啲中文先崇日啦傻閪樓主

絕對絕命 算唔算？

啲崇日撚見到有人話佢錯就屈鳩佢人地係共狗
明明中華文化唔等於中共

我第一次見呢4個字係GTO麻辣教師

咮樂咇咇

屌
靜坐真係最戇撚柒鳩嘅行動嚟
遊行示威咗20年
仲要年年靜坐晚會都一大班人去課金

btw立場唔同人有人做
我最多都係恥笑吓
但係成班撚屌仲衰撚過啲和理非
屌你老母講咗咁撚耐
仲有邊個唔知發生緊咩事
你開新po人手置頂緊係無問題
但係成班撚屌乜鳩po都複製貼上
全部係同一段零建設性嘅memo
屌你老母連開個新po貼條link
拉人去做鍵盤戰士都無
乜撚嘢垃圾腦諗出嚟嘅垃圾留言呀
睇完：“哦，一早知啦，所以呢？”
乜撚柒都無就走去叫人關心
每次見到哩班空有一腔熱血嘅弱智
真係好想問一句“腦呢”？

血繼限界
輪迴天生
豪火滅卻
砂瀑大葬
穢土轉生
八卦回天
伊邪那歧
伊邪那美
須佐能乎
屍鬼封盡
五行封印

有一半都中文黎

"經濟"係日本傳返中國

依家啲00後真係含曬撚咁
古中國文化 又要拉埋現代政治 無批判性思考可言

燒肉定食

依句説話成日聽 50up 廢老講

依啲唔係一腔熱血既弱智囉，而係大家既責任，今次件事直頭威脅到自身利益冇理由唔出黎

狂喜亂舞

古今東西

猪突猛進

一之太刀
七難八苦
八面玲瓏
無我夢中

型到核爆
利申 信長fans

阿鼻叫喚
晴耕雨読
有象無象
虚心坦懐
反面教師
切磋琢磨
本末転倒
八面六臂
風林火山
不易流行
心機一転

鉄拳制裁

暗香疎影
煙波縹渺
晴好雨奇
天罰覿面
陰陰滅滅
頽堕委靡
竜驤虎視
君子万年

吉澤明步

燈燈燈凳
人間失格
月色真美

鳩首凝議
丁丁発止

七生報國

電車痴漢

地道粵語
大撚把啦
綠帽慘執
中出即飛
含吹瀨啜
大小通吃

無南超

責任？
做緊嘅嘢連鍵盤戰士都稱唔撚上
copy and paste 一堆係人都知嘅資訊
真係要去做嘅反而無一樣有做到
成班撚屌腦都唔用一吓
以為打個飛機就係做咗嘢？

無理矢理
係點解

咁我地可以點做？
真心想支持 ！

咁多頁先有人講

_肉_食

須佐能乎
伊邪那歧

一泊二食
算唔算

自業自得

八紘一宇

普通四字成語，甚至有d連典故都沒。咁叫靚

好似係你要讀多啲書

黑星紅白

屌，條友擺明弱智啦理佢把撚咩

樓主肯定唔識文學，d美感咁差

心象風景

某D四字成語過左去日本度變得好高尚呀樓主

唔好怪樓主啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

園田美櫻
夢乃愛華

唔係想扮老屎忽，但而家啲人係有幾唔睇書呀

其實與其話呢啲字型
倒不如話日本用叫啲字用得型/識用啦
上面有話有啲字其實中國古代已經有
但現代社會你真係有幾何見到
但日本無論漫畫/宣傳/包裝商品都會用到
國士無雙人地打牌都見到
中國/華語地方我就無見過有點用啦

btw樓主個日文心態睇字係咩料

屌你老母します

一泊兩食
四萬十川

十三幺

野外中出

好多係中文成語

睇你隻字既顏色
係咪gundam G fans

中出OK

我愛黎明

天婦羅都計？ 唔通鐵達尼 維多利亞又計英國傳入漢字呀？

餌食情報

已經好耐無再睇到呢個term

咪係 你要宣傳出去開post慢慢講/係相關topic講啦
乜9post都貼段一模一樣既文字，完全off topic

中國成語嚟
傳咗去日本共用啫

柒到盡頭就是型

一泊兩_

讀書少崇日毒撚係咁 永遠都唔了解日本文化底個層

一泊二食

絶体絶命

神羅天征

因為食一鋪十三幺就好似出咗個韓信咁難得

花鳥風月

經濟係古代係解 經世濟民 意指治理天下 救濟百姓
係日本用「經濟」翻譯economy 取代左古義
唔識咪出黎柒

一日一殺

係崇優就撚係你咁不學無術啦，你爭住幫人奶屎眼嘅日本人都係喺四書五經抄呢d詞出黎炸白痴仔

魑魅魍魎

電車痴漢

諗起都覺得型

風林火山出自孫子兵法
係日本戰國武將武田信玄拎左黎做旗號

Skr skr 牛逼

崇日撚係咁 是但啦

老鐵牛逼
中國第一

《莊子·德充符》：人莫鑑於流水，而鑑於止水，唯止，能止眾止。
《史記·淮陰侯列傳》「諸將易得耳；至如信者，國士無雙」
我覺得原文仲型.....洗撚用咩日文心態

我覺得係因為除左對眼, 都係無"雙"

“無用”係日文係解不可，譬如“落書き無用”就係等於唔可以塗鴉咁解，如果咁“天地無用”就易估好多啦

奇妙奇天烈，摩訶不思議，奇想天外，四捨五入，出前迅速，落書無用
有無人知咩嚟

一發入魂
唔同情況有唔同意思

天照大神

即刻搏咀

絕頂激射

真心想知五里霧中 型在啲咩

星彩無慘

屌你老味風林火山都係日本字
玩戰國無雙 武田信玄 玩到傻撚左？

嶺上開花

一帶一路

明明係學術post
見到樓上咁多傻閪打咸濕四字扮搞笑
暑假近了

四十八手

兒登仔識鬼中文咩

人生初次

挙動不審
巫山戲

博盡無悔

人間廃業
鬼畜相姦

識人啲名仲型
有個叫宇智波止水
有個叫自來也

卡卡西

唯我獨尊

風林火山係孫子兵法

冇落ky

一 転 攻 勢

4個字就算㗎

姦

二姑二姑

幫你糾正下啦，
《後漢書》冇「一騎當千」，廿四史都冇「一騎當千」

《後漢書．光武帝紀》係咁寫昆陽之戰

六月己卯，光武遂與營部俱進，自將步騎千餘，前去大軍四五里而陳。尋、邑亦遣兵數千合戰。光武奔之，斬首數十級。諸部喜曰：「劉將軍平生見小敵怯，今見大敵勇，甚可怪也，且復居前。請助將軍！」光武復進，尋、邑兵却，諸部共乘之，斬首數百千級。連勝，遂前。時伯升拔宛已三日，而光武尚未知，乃偽使持書報城中，云「宛下兵到」，而陽墯其書。尋、邑得之，不憙。諸將旣經累捷，膽氣益壯，無不一當百。光武乃與敢死者三千人，從城西水上衝其中堅，尋、邑陳亂，乘銳崩之，遂殺王尋。城中亦鼓譟而出，中外合埶，震呼動天地，莽兵大潰，走者相騰踐，奔殪百餘里閒。會大雷風，屋瓦皆飛，雨下如注，滍川盛溢，虎豹皆股戰，士卒爭赴，溺死者以萬數，水為不流。王邑、嚴尤、陳茂輕騎乘死人度水逃去。盡獲其軍實輜重，車甲珍寶，不可勝筭，舉之連月不盡，或燔燒其餘。

「無不一當百」就有，同史記項羽本紀寫「楚戰士無不一以當十」相似

「《後漢書.光武帝紀》“昆陽之戰，一騎當千”」係不存在，一google全部地攤文學，你明啦

除咗地攤文學，仲有韓文兵法成功學嘅

《清署筆談》 陸樹聲

聖人忘己，靡所不已，夫惟無我而後能兼天下以爲我。故自私自利從軀殼上起念者，有我也；至大至公，公人物於一身者，無我也。聖人盡己之性，盡人物之性，以贊化育而參天地，是兼天地萬物而爲我矣。故曰：「成性成身，以其無我而成真我。」

明鏡止水，喻心體也。然常明常照常應常止，依體有用，用不乖體。故曰：「體智寂寂，照用如如。」若曰：「觸事生心，依無息念，則是隨塵動靜，非具足體。」

火影忍者

我都係見眼熟去google一下
不過有人識就好了

刃馬一體

陌生化 距離美
一陣就J埋日本地名艦名

後漢書卷三十六 鄭范陳賈張列傳 第二十六
性好道術，能作五里霧。時關西人裴優亦能為三里霧，自以不如楷，從學之，楷避不肯見。桓帝即位，優遂行霧作賊，事覺被考，引楷言從學術，楷坐系廷尉詔獄，積二年，恆諷誦經籍，作尚書注。後以事無驗，見原還家。建和三年，下詔安車備禮聘之，辭以篤疾不行。年七十，終於家。

出典：『後ご漢かん書じょ』張楷伝
解釈：物事の判断に迷い、方針や見込みが立たないこと。後漢の張楷ちょうかいが道術によって五里四方にわたる霧を起こしたという故事から。
後漢書 … 後漢の歴史を記した歴史書。120巻。宋の范曄はんよう（398～445）の著。二十四史の一つ。ウィキペディア【後漢書】参照。

倭在韓東南大海中，依山島為居，凡百餘國。自武帝滅朝鮮，使驛通於漢者三十許國，國皆稱王，世世傳統。其大倭王居邪馬台國。樂浪郡徼，去其國萬二千里，去其西北界拘邪韓國七千餘里。其地大較在會稽東冶之東，與硃崖、儋耳相近，故其法俗多同。土宜禾稻、麻紵、蠶桑，知織绩為缣布。出白珠、青玉。其山有丹土。氣温暖，冬夏生菜茹。無牛、馬、虎、豹、羊、 鵲。 其兵有矛、楯、木弓、竹矢，或以骨為鏃。男子皆黥面文身，以其文左右大小别尊卑之差。其男衣皆横幅，结束相連。女人被发屈紒，衣如单被，贯頭而着之；并以丹硃坌身，如中國之用粉也。有城栅屋室。父母兄弟異處，唯會同男女無别。飲食以手，而用籩豆。俗皆徒跣，以蹲踞為恭敬。人性嗜酒。多壽考，至百餘歲者甚眾。國多女子，大人皆有四五妻，其餘或两或三。女人不淫不妒。又俗不盗窃，少爭訟。犯法者没其妻子，重者滅其門族。其死停丧十餘日，家人哭泣，不進酒食，而等类就歌舞為樂。灼骨以卜，用决吉凶。行來度海，令一人不栉沐，不食肉，不近婦人，名曰“持衰”。若在涂吉利，則雇以財物；如病疾遭害，以為持衰不謹，便共殺之。

夜勤病楝
野外露出
女大學生
痴漢列車

中史d真武勇將領通常叫萬人敵，可能係因為打仗都係以萬個單位，當千唔夠誇

古中國
中國
新中國

好似係

高嶺之花

日本狗=中二病

鐘出奈舍

一喜一憂

全部MK先用

wutawutawuta

国士無双

muda
有冇睇架

記錯，哈哈

十三么

輝發那拉